安樂工程反彈 潘樂陶帳面袋1.8億！散戶「硬食」多一倍股份 專家批做法肉酸

律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶旗下安樂工程（1977）在一片爭議聲中，今日於港交所（388）主板掛牌，公開發售超購6.6倍，反應不算踴躍，但包銷商運用「酌情權」將公開發售佔比提高至20%，變相要散戶「硬食」多一倍股份。市場批評，安樂工程「夾硬」回撥股份給散戶「接貨」雖合符上市規則，但做法「肉酸」，對股價而言是極負面的因素。

宏高證券投資經理梁杰文表示，包銷商運用「酌情權」將公開發售佔比提高至20%，或反映國際配售反應不理想，「有好嘢點會益散戶？」，批評包銷商做法「肉酸」，有要散戶「硬食」的負面觀感，對股價亦屬負面消息。他又指，本港工程股選擇甚多，即使安樂工程股價大跌，亦不建議投資者「撈底」，但近期中細價股流通量低，「到時你想沽都沽唔出！」

輝立證券企業融資經理陳英傑估計，散戶中貨比例較預期多，孖展客勢首日沽貨，加重沽壓，估計今日安樂工程股價跌約10%，建議投資者止蝕離場。

信誠證券聯席董事張智威表示，安樂工程受近期社會氣氛影響，涉多宗負面報導，對股價有一定影響，認為投資者能「打和」就要沽貨。

安樂工程去年4月首次遞交主板上市申請，其間潘樂陶捲入僭健風波，今年4月被裁定違反《建築物條例》罪成，罰款2萬元。據更新後的招股書披露，董事會及保薦人認為，潘樂陶雖被判罪成，但罪行相對較輕，亦已即時完成規定的糾正行動；及判決相關的判決摘要並無涉及發現潘樂陶不誠信或欺詐，因此認為該判決並不影響其擔任公司董事，又披露潘樂陶已就該裁決進行上訴。
由於由鄭若驊丈夫持有，加上安樂工程接下不少政府工程，惹起利益衝突爭議，並於上市前夕接連遭網民質疑，包括安樂工程在過去兩年累派12.37億元股息，被質疑無集資需要，批評港交所設有「綠色通道」，發起去信證監會和港交所反對其上市，又指潘樂陶涉嫌在加拿大逃稅及與一宗政府合約行賄案扯上關係，向證監會及港交所發信，投訴具加拿大國籍的潘存在誠信不合規等問題。

是旦啦
買個啲輸晒都唔抵可憐

佢哋頭幾日點都要撐住
貨源咁歸邊，應該撐到嘅
但之後點就......

何來硬食？ 入飛買ipo都是投資決定

咁公道d講句
佢爆升你就屌佢超額都唔回撥
而家爆插你就梗係話佢肉酸

有強姦無焗賭

升緊26%

reallocation 唔係招股書一早講明嘅咩

其實佢上到市已經贏左

On9先買
呢間嘢閪到咁

買果啲老散唔抵可憐

遲下買一股係AGM追擊佢

但老實講，如果間野唔係潘樂陶既
1.2 真係唔貴

短炒理撚得佢

良心公司 俾散戶贏多一倍錢

而家升到1.56

跟連登方向買真係必贏咁濟

係 個個講到輸硬咁

見下小米下場
2019 la

琴日暗盤全日1.1左右任人買

狂升緊

1.63